低學歷睇咩書先可以應對一個去到博士程度既人隨時提問

自考試失敗就成個人摺哂 咩都唔理 ，書同新聞都無再掂過
呢幾年變得 內向唔想見到人
成個人等死咁

屋企有個去到博士程度既人
佢叫我用3－5年時間 最少睇夠100本書 一定要 包含歷史同經濟投資
其他就自己興趣選擇
唔可以再公開試既書

如果過到佢嗰關，就會俾錢我買股票
再教我點行

另一方面唔係計呢回報點，其實我個心好撚驚佢

佢月入絕對唔係去到富豪lv，緊係無得同連登仔比，但都叫有幾個物業
我月入有佢咁高呢生人都好滿足！

所以諗諗下我都係聽完佢講入咗去書局買書

作為一個毒撚完全自我封閉，未受過大學教育，連基本知識都無
點樣可以應對一個高學歷既人隨時提問

我係書店見到d經濟書真係頂唔順

有冇巴絲打 可以介紹啲書畀我
希望唔好咁深
盡量係經濟金融既書由淺入深既書

打打下諗起佢會問我問題個樣
好不安

盡信書不如無書
善哉善哉

介紹比我識，我幾聰明

是但啦
我唔計錢呢點
好鬼驚佢問我
佢係善意既想 扭轉我廢青嘅人生
上番正常人lv

實體書會用好多紙，油墨又會污染
電子書既電子靈件又會對環境做成傷害，仲要用電
你睇書會造成好嚴重既污染
做狗都唔會以污染自己個狗竇為榮

問烏sir

條友做乜鳩

《詩》《書》《禮》《易》《春秋》

Yes ！社會大學遠好過所有大學

樓主想high啲就睇紅樓夢

先聽多d 人講嘢
例如電台/speech/interview

有冇咩節目推介
唔想見到人

我好低賤
因為我唔係大學生

要記到入腦嘅聽電台好過睇書
Rthk好多高質節目自己上podcasts搵

屌你老母真係嬲屌

唔怪得知做左個環保撚

好耐冇掂過書囉
去到書局 隨心揀第一批書
是但要執本有關經濟嘅（親戚話一定要有一本經濟）
我就選擇左呢本
好似無咁悶比 其他經濟書
同埋我覺得咩投資必勝嗰啲書
我覺得投資係唔會有必勝， 所以飛走咗一堆書
呢本書係關於買樓，明明我就無錢
只係好似冇其他書咁悶
先選擇左呢本

睇呢啲書，（咩健康食材呀，咩驚人秘密呀），淨係fact check都做死你

我都預左呢度30個留言得一個有 參考價值

用你既低能/on9
去打敗佢

好難有得打

假膠。。。？

我係廢過你既廢青
羨慕你有個咁既屋企人
好好珍惜

我都知，但我對呢d係興趣 亦都知搵唔到錢
我親戚話其實佢會連娛樂新聞都唔會放過
因為你永遠唔會知你人生 遇上咩人
你識多一樣嘢 個樣野未必搵到錢
識多d野最主要嘅目的就係你可以 同人 傾到 計

佢咁講我照佢意思買書

讀書用幾多本去計，吳克儉？

菜根譚
我覺得人生必睇之一

thx ar 抄低先

我某程度上要做閱讀報告
佢會不定期上黎抽查睇咗咩書學到咩嘢

無錯，係要搵有興趣嘅書。但都要睇d可信嘅書。如果唔係，就同d師奶傳埋d內容農場資訊一樣

有無興趣睇下自私的基因而d名著？

Wiki其實先係神器

有啊
佢而加要求我要盡量接觸唔同既書同事物
所以我咩書都想知下

你要的係吸收唔同學科的基本知識，唔係偏向一科 (堆書本身仲要可信度咁低)
例如，人性的弱點，槍炮細菌與鋼鐵，動物農莊，一大堆名著睇哂佢先

咪撚理佢
書唔係為人而睇
佢on9你又跟佢on9

揾自己的路吧

沈大師
錢錢錢 打到嚟
實戰理論
午間教路
D100沈大師講投資

主要都係講下
宏觀經濟地產樓市股市股票技術分析政治軍事歷史五行金木水火土術數天文地理
啫 easy la

時間簡史而d，所唔係睇下名人電影，例如甘地，the beautiful mind, intimiation game等等啦。
國家地理頻道有一個系列係關於天才，幾好睇。
同埋電影睇多d根據史實寫嘅作品，例如，the darkest hours, Dunkirk，或者king's speech。
一黎增進歷史知識，二黎學好英文。

我相信每個搵到自己嘅興趣就可以成為專家，你而家唔得係因為未搵到姐

5 年先叫你睇得果 100 本書，執到啦你...

個心懷住恐懼去閱讀根本就唔合理

點解唔自己努力去揾錢投資
而係做一個佢覺得你應該做ge人
佢係咪真係完全了解你？

hi CBX5

第一次有人知呢個username 的意思
個個都以為係打機 HP得返1滴血

想要贏錢好簡單
去七仔是但執本財經雜誌
求其碌幾頁 睇下邊個含家產 幅車頭相最樣衰 個title最鳩流流 講嘢最九唔搭八
你就買佢對家
我包你條契弟有錢執

正如有位巴打叫SUV一樣，d人以為係車款

買一本格鬥術書本
用五年時間精進 必有所長
不過點都好加油ching

你真係讀左咁多書之後佢就會同講：「世侄，書中自有黃金屋，我已經代左好多錢落你袋啦」

咪玩博士又點
博士係神仙咩
睇100本書問你問題
小學生問書啊

睇名人傳記撩起自已鋪癮先
睇下巴菲特 索羅斯啲傳記
點解巴菲特咁有錢 撇除佢啲父蔭先
索羅斯90年代玩緊乜
當故仔睇

李嘉誠可以唔睇書 好多節目有講
入面提過嘅市場 操作
唔明再睇返相關嘅書

經濟可以睇下港台節目
大大小小嘅理論都有 由淺入深

intimiation game 你想imitate定intimidate?

佢有幾個物業係手
係靠佢既知識賺返黎 定係本身屋企有錢？

利申：我唔係否定佢既能力

屌 咩事覆咗兩次

個建議字陰咗我

努力呀樓主
可以用網上圖書館借書 揀啲有興趣既先 或者由雜誌（非娛樂）入手 唔係當100本其中一本 但起碼培養下先

好好玩咩

佢係咩科嘅博士先？

你要應對佢，
就一定要揾佢最唔識，最無關嘅題目。

只要佢唔識，而你又講到似層層，
佢就會覺得你有料，知道佢唔知嘅嘢。

同埋你本身對咩話題有興趣？

揾返自己興趣，一門深入，
死鑽入去，慢慢一定會觸類旁通，學識相關嘅其他知識，知識網會慢慢擴大。

例如我見你買啲有機書。
咁應該對健康，環保之類有興趣。
咁就由呢個做中心點，
慢慢接觸相關嘅課題。

數學textbook

博士 經濟系
學士 英文系
好撚驚佢

想簡單從容可以睇魔鬼經濟學，想簡單又正路既睇國富論，二百年前就有，好易讀但又可以改變你思維

有關公開試嘅嘢 畀佢扔左8成
得番啲 文法 英文書
我仲記得嗰日 我企咗喺度 睇住佢扔

本科：文科。
博士：商科。

咁你就用理科擊敗佢

學下有關健康同環保嘅新科技趨勢。
其實你睇下YouTube 都得啦，仲易入口。

理科的話，睇下 「啾啾鞋」啦。
另外睇下 TED talks 都好，有啲有中文字幕架。

咁逼你你感覺點

佢中學就係讀理科
唔記得生物定化學

佢除咗係電腦白痴文理商都難佢唔到
可能唔係最top
但起碼勁過我先

扮唔到

《槍炮、病菌與鋼鐵：人類社會的命運》，根據作者，此書試圖提供「最近13,000年來所有人的簡短歷史」

簡單講左左點解非洲、北美、南美點解文明發展咁落後，點解歐亞會咁發達，一個文明發展所需要既條件

從你嘅文章睇得出你除咗因身家與學歷差距而懼怕那個人外，仲對自身狀態自卑。
所謂輸人唔輸陣。唯有令自己有一能比佢優勝嘅地方先可以令你自己喺佢面前能夠抬起頭做人。
老實講，單係睇一般圖書並唔能夠令你於學識上追上一位博士。因為好多專業知識只存在於學術圖書同期刊上。而高等教育則培養靈活運用專業知識嘅能力。
睇太多唔同種類嘅書只會令你成為通才，而只有專精一門學問先可以令你成為可以喺佢面前自信抬頭嘅專才。有咗自信，即使你唔能夠完全應付佢嘅提問，佢應該都會放心打本俾你投資。

根據推測，一位有咁上下身家嘅高學歷人士喺求應該係醉心於學業而畢業後專心於事業。對兒女私情，交合行淫，無太多知識。
我建議你主要睇鹹書再加上關於各國性文化歷史同講解僕人與奴隸管理相關書籍。
鹹書能夠幫你掌握不同性愛理論知識。而認識性文化歷史除咗豐富心靈與知識外，仲可以識古推今，搵出現時代特色。而為咗掌握實務技能，靈活運用所學，不時叫雞叫鴨，鞏固所學，發展新知。理論結合實戰，方可成為一位「性博士」。
當然，唔可以忘記你嘅目標係令佢打本俾你投資。僕人與奴隸管理相關書籍就係為投資作好準備，管理好你嘅人先可以做好一間青樓，而配合你嘅專業知識推陳出新，先可以令生意長做長有，

不過我相信佢最後都唔會打本俾你，因為喺香港依靠他人賣淫收入為生係犯法。所以唔開得青樓，不過你贏到尊重，

1.the richest man in babylon
2.common stocks and uncommon profit
3.sapiens:a brief history of humankind
4.homo deus:a brief history of tomorrow
5.21 lessons for 21st century
6.talmud
7.how to win friends and influence people
8.too big to fail:the inside story of how wall street and washington fought to save the financial system and themselves
9.thinking,fast and slow
10.一個投機者的告白

佢中學就係讀理科 唔記得生物定化學拎a

佢除咗係電腦白痴文理商都難佢唔到
可能唔係最top
但起碼勁過我先

親熱天堂

經濟嘅就張五常系列、二十一世紀資本論，英文就睇多啲國家地理頻道、探索頻道，電視可以涵蓋到書未必有嘅嘢

認真

上高登/連登唔好剩係入膠post

入多d 認真post 已經學到好多野

高學歴唔代表一切，你個人唔好咁消極就已經比起好多行屍走肉嘅高學歷人士更有用

睇哲學書 用問題回答問題

經濟 = 窮爸爸富爸爸
初中閱讀理解級數
歷史 = 品三國
毒撚睇三國應該易入口

資本論
Karl Marx

睇啲對自己有興趣嘅書先再睇知識知類嘅書

子華神提過

低B學習系列

要睇書請先學速讀術，未學行先學走只會事倍功半，睇書之前要學左點睇書先

利申：個人既最終目標係入書局一小時清一本書

睇下政治 social science
Soci

唔好買書啦 去多啲圖書館
每次行一個圈 睇下有咩野書吸引你 就拎黎睇幾頁
覺得岩既 就借 每個月都借2-3本
唔習慣睇得多字既 咪簡多啲圖既書 最好當中有本係小說啦
見你po張相有幾本都講食材既 不如睇下有關飲食業既經濟書籍睇下 了解多啲囉

自己買書有時係嗰一刻好有興趣想帶返屋企睇 但返到去睇多幾頁又有機會覺得唔岩睇唔吸引自己睇落去 買到岩既書就係值得 買到唔岩既睇幾頁放係到 又要封塵又要留個位放係屋企到

多啲睇下新聞 財經新聞 國際新聞嗰啲囉 了解多啲可能會知下有咩因素令到股價升 股價跌既

閱讀習慣係慢慢培養既 諗下自己有興趣想知既野 去圖書館尋打出關鍵詞 睇下佢有咩書介紹你 再睇下岩唔岩自己睇啦

試下睇哲學?你應該由思維開始改變

冇錯 睇幾本有意思嘅小說等自己唔再厭惡睇書依個行為先 樓主買嗰啲全部都係硬件書好難體會到閱讀嘅樂趣

讀萬卷書不如行萬里路
用3-5年見下個世界好過啦

生命有限 知識無限
追唔晒架喎

好推薦你買kindle 之前又係買到屋企冇位放 後期瘋狂買電子書都唔會比屋企人話好撚爽

睇下rthk《學人講經濟》先？再據入面既名搵相關既野睇
不過最最基本可能都係上wiki睇下Adam smith?

你走落誠品鳩睇算啦

介紹一個做法比你試下, 去博客來禁中意既類型既書, 由最暢銷果本開始睇下有冇興趣買,
因為好多英/日文暢銷書要轉中譯9成9會係台灣書,
揀到之後copy本書既原書名或作者名去amazon度search,
如果本書既評價有3.5星, 可以考慮下買,
如果有4星以上, 就係一本好值得一睇既書, 非常建議你買

去左圖書館借書了 thx

書只係一個載體
要學習可以睇有深度嘅漫畫、電影電視劇、紀錄片同音樂等等
無需要拘泥於形式之上

好多謝咁多位意見
訓教先

你個諗法一開始就錯
佢叫你睇書係要學習如何分析一件事 同想你對世界有基本認識 唔好以為你鳩up冷知識有用 一個去到phd level 既人要Chok你識既係真定假好易 學海無崖 上少d連登啦

睇晒你問返佢轉頭都仲得，到時佢就專精你就博學。

你去做番幾個月工程/地盤，出去開會俾客屌，番到office又俾老細屌，好快就會學識點樣應付各種問題，甚至乎係冇可能既要求

唔好話唔益你呢懵撚

咁到底你話個個人係邊個先 佢讀咁多書你借佢啲書睇都得啦 再者都已經咁有錢 仲有咩好呻 如果父母既話將來都係你架啦

個博士就係你老豆/ 老母
你個人無曬生產力，方向唯有聽佢地點
你而家同果d老豆老母用買玩具換你考試合格既小朋友無分別，正正經經搵份工啦，俾舊錢你 迫你睇d完d 股票書就會變股神咩， 醒啦

樓豬唔好淆先
首先博士唔係乜都識唒，個PhD 只係代表佢係一個field 做左幾年post grad research ，而呢d research 係前人未做過嘅
所以佢只係一個專係某一area嘅專家

而且要睇得多書，一定係去公共圖書館，你咁買一定買到窮都未有進步
其次係先練自己語文技巧，中英文，唔好怕睇字，再去圖書館每個area都睇d，應用科學，經濟，歷史，文學乜都睇下，個人講野就會有多d見解，特別係經濟同歴史，有睇同冇睇一下分得出

照咁睇佢係想你搵到人生嘅方向，自己嘅興趣
佢有無指引佢嘅提問係咩
不過我自己覺得你最緊要係對呢個世界嘅大小事情有自己嘅睇法，建立自己一套思想體系
相信亦都係因為咁佢叫你唔好睇應付公開試嘅雞精書 因為咁樣只係快餐式灌輸知識比你

我個人會覺得你睇下一啲關於世界簡史嘅書，即係一本講曬人類點從原始時代進化到而家咁，對世界有基本認識
跟住第一本專精近代史嘅書，盡量揀你有興趣同埋切身嘅歷史，例如中國近代史，香港，日本，台灣史呢啲（唔好揀一頁圖畫一頁字個啲content farm，通常呢啲書嘅作者都係學術界有一定名聲）
每次睇呢啲書都要比個expectation自己，brainstorm下想學到啲咩
睇嘅過程時刻反思佢講嘅嘢係咪真，係咪正確，有咩侷限等等，最好睇未開始一個章節之前問自己關於呢個章節嘅問題，到最後睇完嘅時候睇下歸唔歸納到
係會辛苦但係既然你有三年時間相信唔難
如果對點睇書無信心就睇下《如何閱讀一本書》
唔洗睇曬 揀你有興趣嘅章節就ok

睇睇下你可以睇下哲學/政治哲學嘅書，因為你知道咁多facts嘅時候，好自然會想有知識去判斷呢啲facts係咪真

至於經濟小弟真係唔熟等其他巴打幫你啦

到咁上下如果覺得自己獨立思考能力仲要提升我建議睇《李天命的思考藝術》或者其他邏輯訓練嘅書

我打咁大段野係因為我曾經都遇到差唔多嘅情況，好希望你有毅力走過呢段路，知恥近乎勇，知道自己嘅不足已經成功左一半啦，加油，同埋呢啲只係做參考，到最後都係睇你興趣啦

啲名有齊所有垃圾書既完素
咩咩最強、史上、圖鑒、數量天數
有親依啲書名十居奇九係垃圾書
內容空泛冇建設性
純粹呃啲傻仔買完自我感覺良好
但其實一啲用都冇

呢本幾好
用寓言故事的方式表達，唔會太悶，一開始睇書唔好睇d咁難，

同埋最重要睇得廣，慢慢就會知道自己鍾意咩書
如果想睇D哲學入門或者邏輯學小小
一開始可以睇思方導航或者李天命的哲道行者
社會學少少既話可以睇香港居，講以前香港的居住情況
推理少少既可以睇東野圭吾的空洞的十字架/解憂
歷史既話三國演義果D到係好好既入門書
同埋比多個建議你，一開始唔好揀D勁厚同勁深既書，你會好易放棄
理論上連續做同一樣野2X日你就會習慣，你有一個好好既親戚同機會，唔好咁輕易放棄，加油

On9 讀完PhD=咩都識 文理商都有涉獵又點
香港人常犯錯誤之一就係以為學歷越高=識越多嘢
讀PhD只代表佢喺該學科某一research field鑽研咗好多年 唔代表佢乜都識晒
PhD經濟畢業又點 就算佢去教經濟系 都唔可能咩範疇都識/教到
樓主係咪對大專教育零認知 比個PhD拋到
睇多啲著作 社會經濟科技哲學 基礎走唔甩
如果英文能力好 睇原著仲正

你屋企人對你真係好，做咁多嘢逼你睇書其實都係想你識多啲野、多啲睇下呢個世界同埋增進自己學識

我見巴打你買返嚟嗰啲書，都有一半係關於營養同食材，係咪自己本身對呢方面有興趣？ 我相信佢唔係淨係叫你睇書咁簡單，係睇書嘅過程你可能會搵到自己想要啲乜嘢

層次唔同點可以攞嚟講
人哋可以見微知著小中見大
你得唔得先？
你睇吓蕭若元
人哋一樣有講娛樂新聞
但見解同分析可以見到淵博嘅知識
你睇娛樂新聞淨係得返三姑六婆是非野
你嘅知識量都唔夠，睇依啲書只會是非不分
同信內容農場嘅廢老冇分別

你去好讀網入面睇隨身智囊啲書
搵到鐘意有趣嘅 睇晒一本先講
咪晒錢買埋啲垃圾農場書

冇培養開睇書習慣 睇10分鐘都眼訓嘅話
可以睇下衛斯理系列習慣睇一大堆字同增加想像力

再上一級就搵自己興趣睇，記住要搵大作，
唔好睇垃圾農場文，
鐘意科學、生物可以睇下自私的基因，伊甸園之河。

最後先睇自己唔擅長又想學嘅書，
例如經濟書，貨幣戰爭，國富論等。

我自己經驗係咁

讀到博士嘅人係好撚勁，由其名校出黎果啲，
長期受思考訓練嘅人，你係想像唔到佢係勁成點，
你點都追唔到架啦，放低自卑心，
不恥下問先係最重要

認真答你

其實聽樓主講你最大問題都自卑，應付佢嘅問題唔等於完美咁解答到佢問題，而有在於在有無自己主見，用唔同角度分析佢嘅問題，再提岀自己見解。而呢到嘅重點就係在於你嘅視野有幾闊，你知道嘅嘢有幾廣，你就越可以由唔同角度睇問題。所以你屋企人先叫你睇多d書，咩題目都得。

不過識得幾多嘢都好唔識分析嘅話都只係一個data base，無LS成日講嘅批判性思考都係無用。要訓練你嘅思考方式哲學可以幫到你，不過記住哲學唔係咩好神嘅嘢讀完就可以得悟徹，得到咩人生大道理。哲學俾到你嘅只有哲學思考方式，同前人嘅諗發，通常讀哲學只會有更多問題誕生。

咁講到尾讀咩書好呢，以樓主摺咗咁耐，不如睇多d新聞先啦，叫做大概知道下個世界發生咩事先。最簡單開電視83台cctvb，雖然連登成日屌，但tvb 新聞的確代表咗一個立場。睇新聞就唔好睇死一個媒體，睇下有線、港台，仲有01、傳真社、端、BBC咁上下啦，唔洗睇晒，揀幾個睇下就得。

至於睇書呢就好睇樓主睇唔睇開書，如果唔習慣睇文字呢就先睇下小說先啦。小說就其實好隨心，只要揀d文筆好嘅就都無咩伏，輕小說之類就小心d揀啦，十本有九本都係無咩營養，硬係要建議嘅話就東野圭吾d推理小説，好睇得黎又有d深度，再加上多人睇，一般書局多數都有。文學其實真係可以睇多啲，啲經典作品好值得睇，培養習慣當娛樂咁睇啦。

歷史書就推薦《人類大歷史》，寫同翻譯都好岀色，基本上幫你建立大體嘅人類歷史觀。同一作者嘅《人類大命運》都唔錯，講嘅係作者預計未來會面臨嘅問題。另外其他巴打有提過嘅《槍炮、病菌與鋼鐵》都幾好，不過小弟無睇過就唔方便評論喇。

上面有講過要讀哲學，入門建議《蘇菲的世界》，由淺入深帶入哲學。同場加映《被討厭的勇氣》，講認識自由，有d哲學意味但唔完全係哲學書。因為好重要所以講多次，讀哲學係要你啟發思考，對身邊所有嘢都諗一次批判一次。唔係話要由柏拉圖睇到沙特，讀晒成個西方哲學史，有興趣嘅就再自己搵黎睇啦。

至於經濟書小弟真係無乜接觸，俾唔到意見，只能夠話睇多啲留意多啲平時嘅嘢就自自然然會識㗎喇，睇吓其他巴打有咩建議俾你啦。

另外其實又唔一定要睇書先可以增廣自己嘅視野嘅，平時接觸咩都好重要，嗰啲咩content farm真係可免則免，連登d膠post就睇少啲。YouTube 可以睇多d資訊性Channel。自己就有睇開Wendover Production，the school of life, polymatter呢d。仲有好多可以自己發掘下。廣東話嘅就可以睇下happy konger，入面三個文科人係到自hi，咩topic都講下，深宵角落頭會講下時事，觀點都幾獨到，幾好嘅。

睇住上述d書先啦，睇完都應該識分咩書值得睇咩書係content farm㗎喇。

你不如諗辦法做低佢拎埋佢啲錢好過啦
博士

可以幾肯定哲學唔係用來改變你自己嘅思維

學識左咩叫不恥下問先講啦大佬

何以見得

書隨時撚你幾個chapter先入正題
㩒吓wiki/youtube仲學得多同快，亦可以好快咁幫你搵到你嘅興趣
我唔係話書無用，只係你無目標咁去睇的話會浪費你好多時間
Btw我覺得你個親戚撚緊你

哲學唔只係得啲思考方法 邏輯謬誤之類嘅李天命野
亦唔撚係得嗰啲咩人生意義/無意義嗰啲存在主義野
抑或係一啲比人誤會到唔知點解比人聽嘅句子（我思我在、上帝已死嗰啲）

哲學入面仲有好多分類好多源流
當中九成都唔係為左所謂「改變」一條毒撚嘅思維而出現

你話佢睇完之後思考上有咩改變就另講啦

睇英文書啦 一陣博士講term你又唔明

咁你都係唔好諗住咩投資買股票果啲
冇希望就冇失望啦

好多人好有心咁回覆，
但完全無理過樓主本身咩程度。

你地提議啲太厚太深太難又無興趣嘅書，
只會令樓主揭兩揭就放棄，
然後自卑感又加重咗，
reinforce 咗自己廢嘅感覺，
然後更加唔鍾意睇書。

要因材施教呀，各位有心人

想問樓主，
（1） 其實你係....啱啱考完 DSE？
（2）你平均一年睇幾多本課外書（考試無關的）？
（3）你過往睇過，覺得睇得好開心好鍾意嘅書（小說，雜誌都得），有邊幾本？
（4）睇開邊啲YouTuber？如果有

我本人為例子，
我中學時期令我開始鍾意睇書，
係睇衛斯理小說，
由衛斯理小說開始又對研究超自然現象有興趣。
睇睇下超自然現象，又開始對科學/外太空/物理學之類有興趣。
係咁一步一步，由自己興趣開始，
慢慢觸類旁通，向外擴展。

心理學家話，
人有分「成長型思維」同「固定型思維」。
「固定型思維」嘅人，覺得好多嘢係天生嘅，無得後天改變嘅，例如覺得自己天生蠢咩都學唔識，點努力都無法改變；
「成長型思維」嘅人，覺得所有嘢只要努力都能夠改變。
佢地研究嘅結論係：
基本上好多嘢係「心態」造成。
你覺得自己廢，學唔識，做唔到，你就真係會做唔到。
你有興趣睇下相關嘅文章。

樓主加油，
我睇好你架

你親戚真係好好其實

你買既書無問題啊巴打 如果你對飲食料理有興趣
好自然會接觸天然食材既資訊 可以之後入手睇下啲拆解superfoods 迷思既書 醫學藥廠同自然療法既關係既書
又或者一啲書係講人其實唔一定要飲牛奶之類

以上只係例子比你參考點樣去由自己興趣到入手閱讀
對我黎講而家做既係建立左你閱讀既習慣先
之後你對果樣野有興趣 你自然會自己想知更多再做fact check 睇更多深入啲既書
（又例如平時鐘意睇警察戲 可以睇法醫寫人點死既書
又有本係用數學去查案既書 你有興趣我再搵名比你 之後再睇人體結構 解構既書
到日常生活既訓練 睇書時候你會見到唔同排版
咁左至右既閱讀同上至下既閱讀 同眼球既關係係點？ 你之前睇既書解唔解答到？
咁樣去令自己多思考）

另外對於佢既要求可推薦以下幾本書
觀看的方式->對你思考模式有衝擊
比例尺畫的世界史->用視覺比你接觸近一百年既歷史資訊 無咁生硬
教養->一本德國佬寫有關歐洲歷史文化既書全文字 利申無睇哂
私心推介 紀伯倫 先知->一本要留比個孫既書 作者對唔同生命主題既睇法好值得閱讀

岩岩幫你search 左陣->牛奶可樂經濟學
網上有線上版 用日常生活例子去切入背後既經濟學理論
就咁睇好似幾好
有無巴絲講下呢本書？

發達啦咁鋪

我覺得你唔好咩都睇先, 揀左一個field再深入研究,同埋有時最有代表性係市場無既舊書, 上網search下。

龍虎豹

睇左書就識玩股？
好打極有限
股票係混沌系統

今時今日，玩下AI買股可能可以賺少少
不過都係大戶玩晒嫁啦

你同佢講，問問問，讀到博士都唔撚識咩

呢個年代，識揾解決方法先有用

量力而為啦
呢d野無得一下子夾硬黎
始終同叻人資質差太遠

同佢傾下皆大歡喜劇情囉

睇書一開始真係唔需要諗 有興趣就買

我經濟投資生產力到飲食訓教都有睇

咩都睇

去圖書館借書啦

最簡單一定係睇
「窮爸爸富爸爸」

睇毛語錄

睇幾多書都無用，因為你白痴，你以為博士識野好闊

其實係越讀越窄

唔係佢專業之內，唔同科既中六生既野佢都唔會識

3， 5年唔算短喎， 如果時間花佐落去， 佢唔俾錢你投資咩仆街

如果唔係讀書既材料， 搵一技之長都好既

當然睇書係好事黎， 所以你屋企人先會叫你睇書， 睇書係會令人有所增進

但如果本書你係冇興趣既， 你睇完同冇睇冇分別， 因為唔會入到腦， 如果情況好似而家咁， 你有少少好似威逼， 或者利誘下去睇書， 冇人好好解釋睇書對你既好處，冇令到你有想睇書既心， 冇令你有想睇既書， 你睇完， 吸收有限（因為你為佐睇而睇， 而不是睇緊一本你想睇既書）

你而家只係想完成一個任務， 你只想要個結果， 你唔知你屋企人最想要既， 就係你睇書過程中既得著

你想要既， 只係完成任務得到既獎勵

你屋企人既心意係好 ， 唔好浪費佐佢地對你既心 ， 睇書過程中有咩唔明， 或者有咩想法， 見到呢位屋企人時， 可以問下佢， 同佢傾下， 你屋企人會從中不斷教你一d野

雖然今次係一個好好既機會， 不會玩股票適唔適合你用黎搵錢養自己， 係好難講， 如果可以， 唔好放棄搵一個適合你既行業

香港人價值觀係英文好=乜都識
博士=英文好

屌，之前問個文科仔博士乜野係光，啞果個係佢

光明頂

反而我想知有咩方法睇完d書會記得？
因為我平時都幾鍾意睇文章
可惜記性唔好成日講開果個話題永遠講到邊皮
再深入d就唔記得哂

國富論 睇完明好多經濟concept

屌

樓主係師奶黎架

是9但睇啦， 反正有人養， 屋企人只係唔想你咁摺， 你多d同朋友去街， 平時搵多d活動同屋企人， 小朋友去玩， 多d出街， 小朋友大d要返學有時間既， 去做下瑜伽也好， 乜都好， 唔好摺埋自己就得架喇

多d見屋企人， 知唔知呀

重點係心態
你唔敢平視佢睇一萬本書都無用

富爸爸窮爸爸系列

史記
戰國策
韓非
孫子
呂氏春秋

睇左呢啲基本野先
利申中學生涯睇唔完好唔開心
一直未有機會

屌你睇垃圾
即係唔係話啲書有高下之分
不過睇書實情係分4種情況
字深但意思簡單、字深意思深
字淺意深、字淺意淺

上面都有巴打講左
你唔知啲野啱定錯
即係再易睇都冇用
最難handle 就係字淺意深
因為你會以為自己學左野
點知直頭學左錯嘅野
上面都有人講：盡信書不如無書呀細佬

字淺意淺都唔一定差
因為有時用意有兩層
到你睇第二、三次就會睇到深嗰層

自己參透下啦

睇十萬個為什麼都好呀
睇保健書⋯⋯

最基本都係睇文史哲

當依三科係必修科

另外揀啲elective睇

例如經濟 物理 數學 化學等等

幾歲？

學術台真係好多bio lab人
同行wor，都係epigenetic

99本mr. Men and little miss
加一本les miserables
一本夠收你皮

博士只係專一範㗎咋
仲要可能只係專一個學科其中一個學說某個時期嘅一篇文

你睇得多係冇用

要拍得住phd就要專

講起呢樣
中學嗰陣成日話surf the net 係壞習慣
屌我有一半知識都係來自Internet

堆名著有埋譯本
英文白痴可以睇完中文再睇英文
學埋英文
如果有得唔洗返工一日到黑睇書

佢用英文問你你咪死
學好英文先
唔係連外國報紙都睇唔明

英文好可以睇呢啲youtube channel

唔好就search佢個user name+中文，有啲有人譯咗

樓主真係有心改變自己，就要咩書都睇，只要係認真寫的書都睇下，唔理咩科
中學果時有一段時間，我係每日會睇哂wiki的當年今日所有item，學左勁大量可能要世都冇用的知識，但知識擺係道冇壞的

Wikipedia 咪得

on9

睇TED
同去圖書館借 慳好多錢

睇自傳算啦，唔識扮識就最柒，短時間內你都冇可能識，睇下名人嘅野話唔定有機會接到兩嘴，自傳易明內容又多花樣。或者索性答i go to school by bus 同反問 你屋企廚房幾大，咁對家都會識做唔搞你

你需要既唔係書單，而係乜野既書可以令你有閱讀既習慣同持續既求知慾，再之後就係一套比較科學既邏輯思唯

又唔一定要讀名著，初初起步亦唔好讀太難入口既學術書
最易入口既一係你睇一套小說/輕小說習慣左閱讀先，之後先慢慢往學術果邊睇

香港法概論

你親戚真係好好
如果細個就有人導我咁諗就好
咁我讀書嗰陣就唔會浪費咁多時間hea99 而係走去睇書
睇多書識多啲嘢 係真係帶你去到想想像唔到咁遠嘅地方 識到你永遠估唔到會識嘅人 個人會自信好多

我有時睇書學到啲有趣嘅知識
會諗下平時同人傾偈嗰陣可以喺咩對話內容到present返個知識出嚟

驚難明
咪買嗰啲圖解乜乜乜 懶人乜乜乜 乜乜乜入門 嗰足書
而家好多書都出咗呢啲版本
神話 心理學 歷史 哲學 健康 乜都有

認真答

唔鍾意字可以

先睇圖解系列
例如: 圖解世界歷史, 圖解經濟學, 圖用哲學入門, 圖解詩經, 圖解孫子兵法....

打個底。之後夠吹水先, 再睇深入既

第一步要脫離連登先

根本唔關你睇咩方向嘅書事
佢係想養成你一個閱讀嘅習慣，想改變你個人，唔好成舊垃圾咁無所事事

即使你頭十本都係睇小說類，當你好似我細個咁睇金庸，西遊，三國，為咗補完個世界觀我會去睇埋中史，繼而讀落去再讀其他
睇書哩家野講興趣，個topic無興趣睇完水過鴨背無撚用，你對埋c9食療書有興趣，睇多十本廿本，你自然會覺得唔足夠，你會睇專啲嘅中醫，再睇西醫

你開咗個頭你唔會想停，當你enjoy完第100本你會因為3年睇夠咗100本而停低唔再睇？如果你係唔enjoy嘅，你唔會睇得完
佢唔係傻，你講野有無料到一聽就知，當你可以滔滔不絕咁講一個topic，那怕係打機化妝，你都可以當做一門手藝，咁先有投資價值

有師父冇窮人

聽神秘之夜
咩都講下

樓主都on撚鳩鳩唔死都冇撚柒用，人地博士代表乜野？佢點條路你就一定行得順？咁都得呢個世界冇窮人啦。你想行條咩路係你自己決定，唔係人地幫你決定。失敗啦又唔放低身段去搏其他野，淨係係到做伸手黨，香港咁多人做藍領工做賣菜賣肉都搵到兩餐，都叫做養得起頭家，唔通叫失敗？你係要走去同個讀書人比一樣你最唔在行既野，你點比？你只會一直比佢制定既遊戲規則入面玩弄，你要鍾個頭埋去冇人幫到你。你要討論都搵啲人生觀個類開放式題目，你先唔會比到弱點人捉到，或者你一問你會發現原來你家人睇野都好膚淺。

睇書呢啲興趣係中意就會一直有動力睇落去，唔係個類人我包保上面堆書全部睇一兩節就變哂廢紙，你花啲時間諗下你到底想點好過啦

就算係，樓主都已經執到啦

C++

似講座嗰啲

歷史
李宗仁回憶錄
風雨中的寧靜
邱吉爾本回憶錄

睇晒金庸， 古龍同倪匡都可以睇到九十幾本， 加多幾本佢要求嘅咪夠一佰本。

一場正義的思辯
錢買不到的東西

除左你on9之外都唔知有咩好講

每日最少睇兩份報紙，外加歷史書先

Fact check，關搵唔搵到錢咩事

即係話佢真確性成疑呀

我覺得一個發達國家地區嘅人係需要培養閱讀習慣

但嗰位博士畀錯指引樓主

我知
重點我可以同人多討論一個話題
我咩都唔識
呢幾年 接近完全廢青
無 睇過報紙時事
因為會諗起考試

呢本幾好架，唔悶

佢解釋左好多日常會見到，我地覺得理所當然既例子背後其實有佢既意思，就好似佢個書名提到既，點解牛奶用方盒，可樂用圓筒型既罐

其實PhD只係代表果條友用好多時間去研究某一學術範疇。

只會認同佢地嘅努力，但唔會覺得啲所謂博士特別醒。佢地只係用比較多時開去做research嘅普通人。

真係只有學歷低嘅人先會神化佢地

案頭書要少，心頭書要多

博士睇到自己點樣成功但睇唔明樓主點解失敗
典型離地成功人士

初起步，最怕學咗好多有違事實嘅嘢，用呢啲做基礎好易學偏（雖然再讀深入啲後，你會從中去蕪存菁，學到點樣證偽同導出合理推論）

不妨由歷史小說漫畫開始讀起？
我細個係由老夫子四字成語學起。

可能你用三至五年睇完咁多本書，你對人生嘅領悟又會唔同
可能已經唔想買股票

梁文道有本叫常識 可以睇下
另外youtube有個大陸老師叫李永樂老師
用黑板教書由淺入深 （多數係數學物理）

睇完你自然會揾到延伸閱讀

playboy 龍虎豹

其實所謂博士都只係佢對所在專業領域知識比一般人多，並唔係上至天文下至地理都比人叻，甚至會比人差，因為佢花曬所有時間係佢專業領域上

所以如果問一般常識無咩好驚

讀你有興趣既書
平時冇睇開書既話睇d冇興趣既書肯定冇心機

等我LIST 投資書:
RAY DALIO - PRINCIPLE 原則
孫子兵法
關於投資和人生最重要的事
香港股史
窮查理的普通常識

好多上網既YOUTUBE/日本節目都好有學問
包佢答唔到

無用嘅 睇咁多書你記得入腦先算
再講google咁方便 書嘅知識又唔係一切
不如hea下好過

唔需要，專科1定鬥唔過，日常野佢都唔會問你，佢係你身上要知既就係佢唔知既通俗文化。

利申老細係博士

睇30本書就夠
其餘70本書嘅時間去旅行周圍探索

你呢啲人繼續生存都係浪費地球資源
早啲趁地淋吧啦

呢啲垃圾扔晒佢算啦屌

現代博士其實唔等同博學，識嘅野貴精不貴多。

真心，思考方法、論證手法先係你睇書時應該學嘅嘢

十萬個為什麼 老鼠記者

投資: rich dad poor dad 唔識英文就窮爸爸富爸爸
哲學超級入門: 一場正義思辨
呢兩本係入門得黎都幾吸引
對於我呢啲本身無咩興趣睇書既人黎講絕對係好易入口

如果真係對書唔鍾意 好似我咁 其實上YOUTUBE都好多唔同既TALK
哲學經濟歷史天文物理生物乜都有唔同既CHANNEL
科普: V source (唔肯定係咪咁串)
經濟其實你SEARCH窮爸爸富爸爸之後慢慢跟住佢亂撳你有興趣既TOPIC黎睇都唔錯
深入少少你學下咩叫貨幣 有一套好正叫貨幣的真相 之後學外匯 再學股票 之後學期權(工具) 網上有好多動畫短片 慢慢睇就會明 有興趣再買書

哲學就好多哈佛TALK 有啲思想實驗咁, 當然你可以直接SEARCH 哲學家討論既命題, 例如經驗機器、自由意志呢啲

最後有啲經典既作品我覺得一定要睇有關政治既兩本:
1984 同美麗新世界 因為係文學 會深少少 不妨上YOUTUBE 睇左黃劍凡講呢兩本書既導讀同討論先 有興趣可以睇埋電影 我睇哂

其實一個人真係要打開個眼界 唔應該只專一門學問因為咁樣同你用500幾蚊買隻GAME番黎之後淨係玩同一樣野玩到爆機無分別, 啲世界觀咁大都玩唔哂 你個人生係白過

十萬個為甚麼

睇書只係輔助，用腦才是重點

無自信比無知識更可怕

想train思維可以睇哈佛Michael Sandel公開課，睇經濟可以留意吓沈大師，時事嘅話留意吓光明頂，睇英文搵啲sitcom/劇追吓咁，睇書真心無咁用

睇幾多書都冇用, 人生最大既學習係思維
就算你IQ1000都冇用, 點要改變你既諗法
好多博士程式既人都係ON99, 學歴唔代表幾勁
學下點諗野好過

睇你覺得有興趣既書
啟發到你用腦去諗既書
然後你有信心將你了解到既內容講返出黎
而人地又覺得有趣/有用

自然就想同你繼續交談
博士都唔等於識你識既野

投資駛撚博士，你識D工具點樣玩，加埋睇下人地D經驗就得啦

槍炮 病菌與鋼鐵
正義-一場思辯之旅

呢兩本應該都幾易入口

窮爸爸富爸爸

戇鳩 你問任何問題佢又識答咩

但係你問博士野
佢都無可能咩都識答
所以件事係無可能

利申老友係博士

劍橋中國文學史

睇下歷史書先
起碼易入口
例如樓主你鐘意去日本既
咪搵下啲日本歷史書睇
由通俗啲既例如漫畫日本，妹尾河童
一路睇啲學術啲既，200年日本史

之後再係日本其他範疇好似經濟社會入手

第一本書可以學人類學思考歷史嘅方式

how to make money on stocks

其實佢係博士都好
都只係擅長佢專門領域
所以佢無可能咩都識

同樣你都無可能識得過佢專門領域
所以成件事係無意思

無錯
所以成件事係錯晒
上面提供咩書俾樓主睇都係多餘

我覺得Oxford Cambridge 出嘅某啲critical thinking 你要睇左先

你要train 下啲書有邊啲值得參考

老豆講
有時間睇曬佢既真係勁過可以屌打phd

將買書既錢留黎比自己周圍去見識仲好

書本無錯係知識來源
但你咁既樣唔好話去用到入面知識
去吸收知識都係問題

另外崇拜權威唔見得係好事黎
重點係你要活出自己

難得有高質post, 不過都有堆假膠 , 希望樓主識得過濾 .

況且連呢d 都唔識過濾既話 , 你睇書都會好危險 . 事關書入面更多模糊不清 , 疑幻疑真 , 既論點

入番正題 , 樓主遇到個好mentor , 其實呢類人同其他博士唔同 , 佢地既知識係好廣泛 , 你同佢講咩佢都搭到咀 .

博士既身份對佢地黎講係可有可無 , 得閒又有錢就去讀多個甘 . 我甘耐以黎都係遇過一個半 , 果d 真係聽君一夕話 勝讀十年書 .

其中一個係上市公司ceo , 揾緊接班人 , 揾到就退休 . 教我點run 間公司 , 教mgmt , 但佢有時又講下醫學 講下做人 講下野外求生甘 major 應該係理科果邊

另一個又係好好學 , 5x 歲人仲成日去大學sit 堂 , 佢近來既興趣學佛學

其實你知識夠廣 咩topic 你都搭到咀 , 就算佢講佛學 , 你冇讀過 , 都可以吹得下 . 而且傾一兩個鐘計 , 其實已經知你見識有幾廣 . 親戚唔洗真係問你書 , 同你傾下計 聽下你人生觀 , 對時事既批判 , 已經知你學成點

我相信 親戚想你學既唔係 d 硬知識 , 而係培養果種求知慾 , mind set 之類 . 硬知識 係讀書學既野 就好似香港既教育制度咁 . 你買既書就係硬知識既種類 , 睇完得個背字 , 轉頭唔記得 .

初初睇呢d 硬知識唔緊要 (雖然好多都可以wiki 取代) 但建議你慢慢轉向軟知識既書 , 會邊睇邊思考既 , 睇得慢/要翻睇都唔緊要 . 果類書有時係成本書都只係重覆緊一個好core 既concept, 會睇到覺得煩瑣 , 但你到實踐先會慢慢學識

ps, 樓主響睇書之前緊記幾樣野 , 唔係只會事倍功半 , 甚至有害 .

第一 , 最重要有批判思考 , 邊睇邊諗本書講既野同你平時生活所經歷既吻唔吻合 . 書既知識信七成好 , 一定要保持住懷疑既態度 . 所以d 人話盡信書不如無書 , 尤其係關於金融股票樓市既書

第二 , 書不過係思想既載體 , 你要學既其實係思想 係mind set , 睇書係其中一個途徑 . 但有時同d 高人傾下計 , 理解下人地點諗 , 點解會做咁既決定 , 都可以學到好多野 . 聽talk 睇ted 睇blogger 都得 . 而且係貴精不貴多 , 親戚講既一百本只係一個量化既準則 , 因為好難去界定有幾"精" .

第三 , 記得要實踐 , 融會貫通 , 舉一反三 . 其實唔洗太區分文理商 , 有時d 知識係可以由理科帶去商科 , 歷史去推算理科野咁 . 而實踐亦都可以令個知識刻左入你既身體入面 , 由knowledge 變做wisdom.

第四 , 思考多d , 所有生活事物諗得寬d 宏觀d , 唔好見慣就不怪 , 跳出框架 . 對日常生活既野都思考下 , 最簡單可以諗下你係政府你會點解決以下問題：大量人口每日跨區去曬港島番工 , 點解決 ? 香港堅尼系數全球第一 , 點解決 ? 唔係就咁輕鬆答 , 上網search 下資料 , 睇下其他國家有咩方案 , 睇下唔同既社評 , 會發現好多野唔係咁簡單咁表面可以解決到

講住咁多先 , 樓上好多好書推介 , 亦都有好多淺入深既進入點 . 例如你對食物烹飪有興趣 , 睇十大食譜係硬知識 , 睇完就"哦" , 但睇點解泰國咁熱食咁辣 韓國咁凍又食咁辣 , 就會令你開始愈睇愈多野

你的確好低賤 你唔係大學生唔低賤 你自己都睇唔起自己先係最撚低賤

博士周街都係啦

最廢就文史

哲就有用

諗下現代點解係現代喇，連登文科仔講睇乜睇乜根本唔駛理
全部廢的

書展十蚊一本果啲
全部都係師奶書

屌你老母連選書都on9 過人

有人guide 住你企返起身，其實唔洗怕佢，
反而有唔明可以問佢，仲好

呢度已經有一個樣辦

樓主，慎戒。

有錢有時間阿豬阿狗都係大學生啦

秀才遇著兵

網上免費自學平台
課程由世界名校提供，師資亦係校內教授

例如
Udacity
Coursera
edX
隨時學，任你學，無規則，完全自主

無論自己或他人學歷高低，自己首先對自己有咩認知，有咩心理質素同價值觀都同樣重要，而且會影響他人同自己有咩觀感同評價。

學佛對呢點幫助

有緣一齊交流下

返古代喇文科仔
現代係科學技術黎定義
唔係由文科仔定義架

你得以生存都係農耕技術進步所賜
文史？
只係同古代撚咁，自慰地傷春悲秋

最可笑既係，文科係讀完文科認識人性之後，會更放膽將自己最賤果一面表現出黎
文科人往往口有大道理，做出黎就最賤既人

我建議十本十個唔同範疇既書
因為咩都識啲最好 專攻一項除左係一方面打贏博士生之外無好處
同埋最好由淺入深咁睇
我寫下主範疇 同細分 自己再搵下啦

中國小說 /名著
英國小說/文學名著
哲學/唯物/唯心/etc
邏輯學/ 常見邏輯謬誤/ 推理小說
心理學/厚黑學/相處/cold reading
宗教學 由佛教基督教天主教道學印度教 伊斯蘭教拜火教東正教 到玄學/風水命理/ 各國人民風俗
現代經濟/國際關係/國際史/共黨/資本
stock market/陰陽燭/波浪論/纏論/ 基本面 技術面
科學簡史/天文/生物進化論
健康/健身/營養學/醫療/中醫藥學
外語（不過一定要睇碟聽人講）

依度每個類別睇兩本 都90本書
之後個啲你自己再睇對咩有興趣啦
睇多啲書 最重要既目標係你咩都識啲
同人講咩話題都接得到
如果睇埋啲文學書
包你講野文縐縐 唔會輸比博士生
畢竟 墨水係要儲既
如果真係做到 你儲到既只會比人地多
你講野有紋理 無人會睇少你無學歷
天外有天
珍惜機會

龍虎豹好睇 好睇

你有無搞錯D野, 佢係培養緊你對學習既興趣, 因為你自己將學習同考試掛勾左, 所以考試一衰左就唔再學習. 結果你將同佢傾計睇成另一個考試, 結果咪一撚樣
一開始你求其搵D 10大暢銷書睇下先囉, 養成睇書習慣先講效用啦

睇小說應該最易引起閱讀興趣
衛斯理

精神病人的內心世界

聖經
佢問你野就求其9up段經文答佢
佢質疑你嘅就話佢唔信神死咗要落地獄

你社會大學

咁人地咪dual degree

排名不分先後 以下係小弟睇過推薦/未睇/想睇嘅書單：
（歡迎補充更多經典著作 應該仲有好多我一時醒唔起）

作為意志和表象的世界
查拉圖斯特拉如是說
伯羅奔尼撒戰爭史
就業利息貨幣通論
哲學科學百科全書
令人著迷的生與死
卡拉馬助夫兄弟們
極權主義的起源
尼各馬可倫理學
羅馬帝國衰亡史
希臘羅馬名人傳
伊凡伊里奇之死
第一哲學沉思集
槍炮病菌與鋼鐵
戰略論間接路線
純粹理性批判
實踐理性批判
人性太人性了
論道德的系譜
歇思底里研究
安娜卡列尼娜
基度山恩仇記
第五號屠宰場
追億似水年華
尼伯龍根之歌
巴別塔圖書館
判斷力批判
有閒階級論
戰爭與和平
地下室手記
包法利夫人
仲夏夜之夢
塊肉餘生錄
格列佛遊記
理性與感性
傲慢與偏見
社會契約論
論法的精神
啟蒙辯證法
精神現象學
圖騰與禁忌
善惡的彼岸
偶像的黃昏
恐懼與戰慄
存在與虛無
存在與時間
神學政治論
基督教要義
人口學原理
快樂的科學
數學論文集
天體運行論
憂鬱的熱帶
美麗新世界
蘇菲的世界
規訓與懲罰
平凡的邪惡
人類大歷史
華氏451度
悲慘世界
哈姆雷特
情感教育
伊利亞德
貓的搖籃
老人與海
人性枷鎖
人的權利
羅蘭之歌
瑪儂情史
湯姆瓊斯
小氣財神
上帝之城
法學總論
幾何原本
物種起源
時間簡史
唐吉訶德
人間喜劇
一九八四
動物農莊
戰爭藝術
國富論
理想國
君王論
奧德賽
亞瑟王
對話錄
會飲篇
斐多篇
羅馬史
論自由
政治學
物理學
錐線論
工具論
李維論
利維坦
資本論
人性論
倫理學
沉思錄
懺悔錄
懺悔錄
憨第德
論責任
道德論
罪與罰
雙城記
茶花女
馬克白
李爾王
奧賽羅
暴風雨
白鯨記
隨筆集
思想錄
憤世者
偽君子
失樂園
作品選
論音樂
論教師
敵基督
異鄉人
變型記
戰爭論
三劍客
小王子
失蹤者
城堡
審判
聖經
歷史
詩學
神曲
復活
簡愛
嘔吐
鼠疫
白痴

唔夠喉嘅可以再由諾貝爾文學獎&普立茲獎之類搵起 同埋當你睇得書多 待讀書單亦自然更長
PS部份重複嘅書名係唔同人寫 兩本例如懺悔錄分別係奧古斯丁同盧梭嘅著作

算啦你 我同好多唔同嘅人打交道
有個係家有喜事拍片嗰頭住
人哋有幾mba 呀
嗰啲人住嘅地方的士佬都唔識去呀

佢 以前細個就係畀人罰抄英文聖經
所以先入英文系

你 真係睇曬咁多定上網copy㗎

買咗未睇/想睇未買居多 睇咗嚟講最厚嗰本係悲慘世界 齊頭千五頁 其實唔難讀 畢竟小說嚟 呢到最難讀應該係三大批判同存在與虛無？

咪傻

讀哲學唔洗睇歷史

唔洗識語文

你心照
語文？中三打後都唔係你口中既語文
而哲學就係學邏輯
唔係歷史

如果你思維係咁的話
一個人講過既野，都係歷史的話
咁學術知識本身就係讀歷史
不過啲語言遊戲唔好晒氣

學科範疇內既文，史係廢

十萬個為什麼

九評共產黨

睇老夫子好過啦

Pish

感覺呢個博士都唔係咩善男信女

博士喺佢既專業領域係專家啫。你遊花園遊開佢嗰科咪得囉。

歷史書係必須
最好去下唔同地方旅行,打工
練習唔同思考方式

認真。識得上網不如Google揾想知既資料仲好

就算博士都只係係某一方面有好深研究
唔代表d乜
最緊要係揾到自己興趣

同埋我想講，揾得多錢同知識同睇得多書未必有關係

睇書係絕對唔會令你揾得多錢
如果你諗住用睇書黎揾錢，你唔好睇書喇

與其養成閱讀習慣，不如養成思考嘅習慣

你思考得多，有d野諗唔明就自然會去揾書睇

你無思考過呢個世界點運作，你又點會對歷史經濟有興趣呢？

支持樓主, 有人迫下都好, 腹有詩書氣自華呀
冇追post唔知有冇人提議, 或者你可以睇下d名人成功人士既傳記, 似故事易d入口又學到佢地既見識同思維
近年自己睇少左書都覺得自己寫野同諗野差左好多

同人傾計唔等於要講得出咩大道理， 識得聆聽都好重要

聖經

大英百科全書

睇d 1q題，問番佢轉頭

個主持丁死人

十分同意
向樓主提供書單無撚用
你性格唔好學就係唔好學
睇幾多書都嘥氣
自己努力搵錢好過

要學投資股票就日日睇股價，10年左右就可以賺大錢

認真：直接搵一本外國大學textbook睇曬佢。一百本垃圾書都不及一本好書好。

樓豬已深潛

速讀術有好多係唔work 的，睇左無理解，網上有好多debunk he myth 的文章

睇書分2種.
1種係吸收新知.另1種係增進理解.
速讀岩第前者多,不過我個人覺得後者遠比前者重要.
前者睇得多書充其量都只係人型資料庫,好多野依家上網都查到.
但係後者係改善緊人GE思維方式,令人睇野GE時候有更深入見解.
呢條片講得好好.

睇你揀嘅嗰啲書都知道你應該冇點睇開書

不如咁啦簡單啲由小說開始睇起

你睇十幾本小說，等你個人有返睇書呢個感覺先。如果唔係你一開頭揀啲好難嘅書睇肯定好快放棄。金庸, 衛斯理, 余華, 張愛玲嘅書應該都適合你，好睇得來又唔會太難又有文學水準。

等你睇咗10幾本小說之後，你可以揀啲簡單小小嘅人物傳記或者歷史書睇。例如關於脫北者寫嘅經歷（為了活下去），香港歷史嘅書（香港簡史），六四嘅書（趙紫陽本-改革歷程），李光耀嘅自傳，宏觀嘅世界歷史（人類大歷史）等等。慢慢你就會開始知道自己嘅興趣喺邊有乜嘢想繼續睇落去。

同埋揀書最緊要睇吓個作家係啲咩人，起碼本書都有質素保證。

我覺得你先唔好為左達到一個數字 (100本) 而去睇書先
你平時係唔係好少睇書?
如果一睇睇自己冇興趣嘅野/ 為左滿足別人而睇 你會好辛苦
你自己本身有冇咩興趣
或者對咩好奇 睇下個方面嘅書先
又底者去去書局/圖書館 拎起想睇 睇幾頁 想追落去就睇
對世界多D好奇心 自己會想睇書 唔好理係咩書先

歷史先啦

佢玩鳩你咋

人類大歷史 Sapiens: A Brief History of Humankind
唔知上面有冇人講過
應該岩你 算易明又補到你底

太耐冇掂過 新聞
呢幾年發生嗰啲咩都唔知
今日 淨係睇咗幾集 中國通史
都幾好睇

原來 23條 又嚟緊啦

ching 自製金剛棒

純粹理性批判
實踐理性批判

呢兩本真係聽個名都知佢唔簡單
每次聽人引用佢 都已經信服左一半
不過我相信唔係有一日我要洗patpat 坐監 , 我都唔會有機會睇得晒

其實我諗下諗下都有好多書提漏咗 例如浮士德 少年維特的煩惱 百年孤寂 西線無戰事 麥田捕手....

建議你揀書之前上YouTube 睇哂成輯12集justice with michael sandel(唔識英文睇中文版）先，之後先諗吓自己其實想要啲咩嘢？

睇完啲書最終結果係佢比錢你買股票
點解你唔將睇書嘅時間放落返工賺錢度自己買股票…
唔係阻止你睇書，但睇書自學呢樣嘢唔係有報酬就會有動力

真心推介多啦A夢
比個動力你發明隻多啦A夢幫你變樣道具出黎變到一個低學歷人有博士嘅頭腦

我入棺材都未睇得曬啦

睇完正係覺得搞咁多野不如自己搵錢買股

thx 應該睇完自己有興趣嘅書
就會睇

我都預自己會蝕錢
無咩經濟 數字天份
由細到大都唔係好識理財

經濟書好q悶
好似俾人sm緊
我再係咁一定會蝕錢
雖然唔洗俾佢地煩
但輸錢買教訓都好傷心架ma

其實呢啲經典著作 正常嚟講冇幾多人會每一本會睇得曬 其實人人都係揀嚟睇 所以我建議你先了解下呢啲書大概係咩類型 睇下有冇邊類嘅你比較有興趣 然後揀本易讀啲嘅開始 因為呢啲書有深有淺 淺嘅可以淺到初中生都睇得明（甚至有啲仲好薄）

巴打你好, 你介紹既個本 <如何閱讀一本書> , 佢有無教人點睇經濟書? 或者係一d需要理解既書點樣先可以入到腦

雪球速讀法。

短短地睇下呢段片先，
個人覺得呢個睇厚少少嘅書嘅方法好有效。

簡單講，就係唔好咁傻豬，一黎就由第一頁開始一頁一頁睇。

要首先搞清楚本書大概想講咩，
睇明白個目錄，知本書大概流程會講咩，
之後快速揭下本書，一頁一頁揭，
揭幾次，
最後先開始慢慢詳細逐隻字睇。

咁就會易明同入腦好多。

Install search engine Google

睇 人間失格

thanks。雪球速讀法 去讀 如何開始閱讀 唔個會點😂

上面嗰啲文史哲書咁難
如果冇乜基本功唔根本唔會明
上面仲推薦佢睇羅馬帝國衰亡史
根本就係玩人啦
咁多本點睇呀
除咗扮嘢拋書包之外 我根本諗唔出點解會寫得出呢個書單

如果想簡單理解全個世界嘅歷史我會推薦
世界文明史 呢本書( 台灣五南出版社嗰本)
佢分上下冊
佢會帶你由漢漠拉比法典講到去二次大戰
如果嫌煩可以直接睇宮布利希嗰本簡明世界史

如果係想理解中國近代史嘅
首先喺概論方面我會建議
徐中約 中國近代史
然後中國近代史大概可以分幾個專題
1. 國共
2. 晚清
3. 華僑
4. 台灣近代史
如果有興趣我可以幫你整理書單
我揀嘢書唔會太難

睇哲學書
ko返佢轉頭啦

車，佢博士都係專一樣野啫 佢其它野唔專你可以攻其弱點

其實睇歷史書/社會科學對投資好有用，仲有用過你睇教你炒股票睇圖分析的書
cause history repeats itself

利申：從事金融

其實佢只係想你上進，同看書冇太大關係，但看書係一個開始，你表現一下你有心上進心，其實係第一關，未來仲有好多關。自尊心都係一個人追求上進的動力。

根本就喺度撚人。
簡單睇下英文版《快思慢想》、Mankiw 嘅 micro 同 macro 入門、Piketty 嘅《廿一世紀資本論》、黃仁宇《中國大歷史》，睇完呢幾本包你開竅。

遺書啦

羅馬帝國興亡史
有本雞精版 300頁左右 中文嘅 好易入口
同埋我覺得如果樓主/任何人想變成一個更好既人
睇經典名著喺必須 應該避免沉迷喺d易讀嘅即食書
而興亡史算喺我睇過so call 名著入面比較易睇

有d我連50頁都頂唔順 浮士德

樓主 可以睇下
ray dalio 嘅principle (入面講 佢嘅故事 同佢認為做人應該有嘅原則)

同埋田園出版社所出既羅馬帝國興亡史 (呢個除左係了解西方文化嘅好機會之外 仲係了解到人性嘅好方法)

仲有 sapiens 人類大歷史 (本書出名在佢唔似一般雞精書咁同你簡單介紹吓好多嘢 佢有好多interesting thoughts 睇完成個人睇野會唔一樣)

同埋我建議 睇吓鬼佬學者所寫嘅文化大革命研究
我認為研究文化大革命嘅歷史 係理解現代中國人 好重要嘅途徑

唔洗逼自己睇英文 睇中文is okay

經濟學嘅書 我唔建議你睇國富論
可以睇d易入口but詳細d嘅雞精書is okay
不過個d 本本都差唔多 唔洗睇太多

根本個人唔presentable就點train都冇用
睇書只係一個起點，等你唔好活喺象牙塔入面咁解

窮爸爸富爸爸
賣桔者言

要同人r水吹
最簡單咪日日睇報紙
再好d就係睇戲

如果做正常人 洗乜又睇經濟又睇歷史

不如你講下想要邊方面既知識先啦
如果只係想玩投資，使撚睇羅馬帝國興亡史咩

博士根本就唔代表咩都識，因為攞到博士學位代表你既研究證明你係某一個極專門範圍既專家，而唔係博學多聞囉

我會放歷史哲學係最後

二戰之後開波

其實無咩所謂，睇任何野都學到知識

見到樓主咁自卑我會建議樓主睇啲個人成長同心理學既書先
建立返個正確既生存價值觀同自信
無自信既話幾博學都唔會成到任何事

自信心係好難靠讀書

咁可以點？樓主個人咁頹咁自卑，根本唔會有動力走出去同人相處同接觸而建立自信

你真係垃撚圾

上少d連登已經好大幫助

準備入醫院做手術
所以多左時間上

唉

留名

環保撚係咁

要學野出去行兩個圈都屌打你個博士
點解選擇去學人地熟悉既知識去尋求他人認同
而唔自己去接觸唔同世界既野去建立屬於自己一套價值觀
你個博士都會有唔識既野
佢識世界歷史 代唔代表佢有去過當地感受過風土人情 親身經歷過文化與文化之間既唔同
佢識好多野 但係都唔識好多野
你冇需要去用人地把尺黎度自己

樓主今年幾歲
點廢法呀？